 15:11,  6 марта 2019
В Канаде отказались отмузыки Майкла Джексона после фильма орастлении детей
Три крупнейшие канадские радиостанции убрали из эфира песни поп-певца Майкла Джексона. Об этом сообщает CBC.Речь идет о CKOI, Rythme и The Beat. Утром 5 марта они сняли с ротации все композиции артиста.Решение было принято после того, как на канале HBO вышел документальный фильм Дэна Рида «Покидая Нетландию». Лента раскрывает историю Уэйда Робсона и Джеймса Сэйфчака, которые утверждают, что в детстве подверглись сексуальному насилию, когда находились на ранчо Джексона.Материалы по теме00:08 — 16 июля 2018«Он найдет искупление в аду»Избиения, унижения и кастрация: как отец Майкла Джексона сделал из него звезду«Мы внимательны к комментариям слушателей, и документальный фильм вызвал определенные реакции», — заявила Кристин Дикер, директор Cogeco Media по маркетингу и коммуникациям. Компания управляет 23 радиостанциями, еженедельный охват которых составляет более пяти миллионов слушателей. По словам Дикер, решение о запрете песен будет распространено и на небольшие радиостанции, входящие в сеть.3 марта стало известно, что «Би-би-си» убрала из эфира композиции Джексона. Как передает Variety, на следующий день руководство радиостанции назвало это случайностью и пояснило, что не снимало с ротации музыку артиста. 
